\begin{aufgabe}{Die harmonische Reihe}\label{harmonische-reihe}
Die harmonische Reihe
\[ 1 + \frac{1}{2} + \frac{1}{3} + \cdots \]
ist das Standardbeispiel für eine Reihe, die divergiert, obwohl die Folge ihrer
Summanden gegen Null konvergiert. Schreibe eine Prozedur, die die~$n$-te
Partialsumme berechnet. Die Zahl~$n$ soll dabei an die Prozedur übergeben
werden:

\begin{schemecode}
(harmonic-partial 4)
; soll evaluieren zu: 2.08333 (oder einer anderen Näherung)
\end{schemecode}

{\scriptsize\emph{Bemerkung.} Es gibt Zahlbereiche, in denen der
\emph{Erstsemestertraum} -- das falsche Lemma, dass eine Reihe genau dann
konvergiert, wenn die Folge ihrer Summanden eine Nullfolge ist -- korrekt ist.
Das ist etwa in den~$p$-adischen Zahlen der Fall.\par}
\end{aufgabe}
